前四之爭：阿仙奴衝四高唱入雲 - 何西

今季英超冠軍幾可肯定是曼城與利物浦兩隊之爭，前四名餘下兩席位，即兩張下屆歐聯入場券，則由熱刺、阿仙奴（紅白衫）、車路士與曼聯爭奪。阿仙奴目前得63分，少第3位的熱刺1分但少踢1場，加上餘下賽程算是各隊中最易應付，只要能改善作客表現欠佳的毛病，兵工廠入前四呼聲甚高。

我們尊重用戶的隱私權
為了提升服務質素，我們會使用Cookie或其他類似技術來改善使用者的閱讀體驗。 了解更多
知道了
香港 台灣 北美
Apple Daily
登入
要聞
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
動Live
立法會
動直擊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

前四之爭：阿仙奴衝四高唱入雲 - 何西
2019-04-07
蘋果波經

今季英超冠軍幾可肯定是曼城與利物浦兩隊之爭，前四名餘下兩席位，即兩張下屆歐聯入場券，則由熱刺、阿仙奴（紅白衫）、車路士與曼聯爭奪。阿仙奴目前得63分，少第3位的熱刺1分但少踢1場，加上餘下賽程算是各隊中最易應付，只要能改善作客表現欠佳的毛病，兵工廠入前四呼聲甚高。

相關新聞：短途專家：奧燒年半來僅三次長征

由於本周末有英足盃上演，部份英超球隊沒有比賽進行，阿仙奴有望藉今仗取分而超越輪空的熱刺，與兵工廠同分的車路士則在周一才進行比賽。目前第3位的熱刺僅以3分領先第6位的曼聯，4支球隊餘下6至7場聯賽都不容有失。阿仙奴今季已完成與其餘5支Big 6球隊的對賽，餘下賽程難度相對較低，不過最後7場聯賽中有5場屬作客賽事，能否及時改善近月欠佳的作客戰績，是兵工廠衝四的關鍵。

近況回落的曼聯形勢較不樂觀，除目前在四支球隊中排名最低，還要在四月尾接連與曼城及車路士碰頭；車路士則有作客利物浦及曼聯兩場硬仗；至於熱刺的最大難關，是要由周二開始，在接連4仗中3鬥曼城，在英超賽場外還要與「藍月」於歐聯八強交手。
文︰何西